.TH music123 1 "25 lipiec 2002"

.SH NAZWA
music123 \- odtwarza ró¿ne pliki d¼wiêkowe (w tym MP3, Ogg i Wav).

.SH SK£ADNIA
.B music123

.SH OPIS
.B music123
jest pow³ok± wokó³ ró¿nych programów s³u¿±cych do odtwarzania plików
muzycznych. Mo¿e zag³êbiaæ siê w strukturê katalogów przy pomocy \-r
oraz losowo odtwarzaæ utwory przy pomozy \-z. U¿ywane programy i opcje
im przekazywane s± zawarte w plikach /etc/music123rc lub ~/.music123rc.

.SH OPCJE
.IP \-D
Nie rób przerw miêdzy piosenkami (mo¿e uczyniæ music123 trudniejszym
do zabicia)
.IP \-d
Ustawia d³ugo¶æ przerw miêdzy piosenkami. \-d przyjmuje jeden argument,
wyra¿ony w sekundach. Czas mo¿e zawieraæ czê¶æ u³amkow±.
.IP \-i
Ignore extension case.
.IP \-h
Poka¿ pomoc do polecenia i zakoñcz dzia³anie.
.IP \-l
Pêtla. \-z \-l ró¿ni siê od \-Z tym, ¿e \-z \-l najpierw wylosuje
kolejno¶æ, a nastêpnie bêdzie odtwarza³ pliki w tej¿e kolejno¶ci
raz po raz; \-Z za¶ odtwarza piosenki w losowej kolejno¶ci
pozbawionej jakiegokolwiek porz±dku, w zwiazku z czym istnieje
mo¿liwo¶æ odtworzenia tego samego pliku dwa (lub wiêcej) razy
pod rz±d.
.IP \-L
List files and exit.
.IP \-q
Tryb cichy. ¯adne komunikaty nie s± wy¶wietlane.
.IP \-r
Rekurencyjnie zag³êbiaj siê w katalogi, zamiast je ignorowaæ.
.IP \-T
Redirect standard input, allowing \fIq\fR or \fIQ\fR keys to stop
after current file.
The player will not see its standard output anymore.
.IP \-v
Poka¿ informacjê o wersji programu i zakoñcz dzia³anie.
.IP \-z
Odtwarzaj pliki w losowej kolejno¶ci.
.IP \-Z
Odtwarzaj pliki w losowej kolejno¶ci i bez koñca.
.IP \-\-
Koniec listy opcji.
.IP \-@
Odtwarzaj pliki wymienione w obowi±zkowym argumencie do \-@. Inne pliki mog±
byæ dodane z linii poleceñ. Ta opcja mo¿e byæ podana kilkakrotnie. Zauwa¿,
¿e music123 jeszcze nie odtwarza URLi.

.SH PRZYK£ADY

Odtwórz trzy piosenki:
.RS
.B music123 test1.ogg test2.mp3 test3.wav
.RE
.PP

Odtwórz losowo parê katalogów i piosenek:
.RS
.B music123 \-z \-r Rock/ test1.ogg Pop/ test4.wav
.RE
.PP

.SH PLIKI

.TP
/etc/music123rc
Opisuje których programów
.B music123
ma u¿yæ, jakie typy plików obs³uguje
i jakie opcje przekazuje tym¿e programom.

.TP
~/.music123rc
Indywidualne ustawienia danego u¿ytkownika.
.PP

.SH AUTORZY

.TP
Autorzy:
.br
David Starner <dvdeug@debian.org>
.br

.SH T£UMACZENIE

.TP
T³umacze:
.br
Grzegorz Ku¶nierz <konik@v\-lo.krakow.pl>
.br
